頒令可由梅姐遺產提92萬還訟費 官勸「梅媽」：唔好搞咁多訴訟啦

庭頒令「梅媽」可由梅姐遺產提92萬還訟費。陳詠詩攝

【星島日報報道】已故樂壇天后梅艷芳的母親「梅媽」覃美金，因遺產問題打官司敗訴並拖欠訟費，於2012年被頒令破產及在前年解除，惟其破產期的兩名財產受託人，又指「梅媽」拖欠費用而再申請她破產。然而，「梅媽」所累積的訴訟費用卻仍未解決。

「梅媽」今現身高院就處理訟費進行聆訊，法庭命令匯豐信託可從梅的遺產中提取共逾92.2萬元，以償還「梅媽」欠下的所有案件訟費，另外，因「梅媽」早前已支付13萬元，故匯豐信託亦要歸還予她，而2份法定追討書也被撤銷。法官陳江耀最後向「梅媽」謂：「你身體依家大不如前，行動又唔係咁利落，你保重身體，唔好搞咁多訴訟啦」。

法庭記者：陳詠詩